# bug-buddy ko.po
# Copyright (C) 2000 Free Software Foundation, Inc.
# Chideok Hwang <hwang@mizi.co.kr>, 2000.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bug-buddy CVS-20000905\n"
"POT-Creation-Date: 2000-09-05 13:22+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2000-09-05 13:22+0900\n"
"Last-Translator: Chideok Hwang <hwang@mizi.co.kr>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=euc-kr\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"

#: src/bts.c:99
msgid "Distribution"
msgstr "배포본"

#: src/bts.c:107
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/bug-buddy.c:74
msgid "critical"
msgstr "치명적"

#: src/bug-buddy.c:75
msgid "grave"
msgstr "심각함"

#: src/bug-buddy.c:76
msgid "normal"
msgstr "참을만함"

#: src/bug-buddy.c:77
msgid "wishlist"
msgstr "희망 사항"

#: src/bug-buddy.c:82
msgid "software bug"
msgstr "소프트웨어 버그"

#: src/bug-buddy.c:83
msgid "documentation bug"
msgstr "문서 버그"

#: src/bug-buddy.c:84
msgid "change request"
msgstr "변경 요청"

#: src/bug-buddy.c:85
msgid "support"
msgstr "지원"

#: src/bug-buddy.c:90
msgid "Submit bug report"
msgstr "버그 보고를 보냄"

#: src/bug-buddy.c:91
msgid "Only send report to yourself"
msgstr "당신에게만 레포트를 보내기"

#: src/bug-buddy.c:92
msgid "Save report to file"
msgstr "파일로 레포트를 저장"

#: src/bug-buddy.c:97
msgid "Collect debugging information from a crashed application"
msgstr "죽은 프로그램으로부터 디버깅 정보를 얻는다"

#: src/bug-buddy.c:98
msgid "Collect debugging information from a core file"
msgstr "코아 파일로부터 디버깅 정보를 얻어내기"

#: src/bug-buddy.c:99
msgid "Skip this step"
msgstr "이 과정을 건너띔"

#: src/bug-buddy.c:104
msgid "Create a new bug report"
msgstr "새로운 버그 보고를 만든다"

#: src/bug-buddy.c:105
msgid "Add more information to existing report"
msgstr "기존 버그 보고서에 추가 정보를 첨가"

#: src/bug-buddy.c:114
msgid "Name of contact"
msgstr "연락자 이름"

#: src/bug-buddy.c:114
msgid "NAME"
msgstr "이름"

#: src/bug-buddy.c:115
msgid "Email address of contact"
msgstr "연락자의 이메일 주소"

#: src/bug-buddy.c:115
msgid "EMAIL"
msgstr "이메일"

#: src/bug-buddy.c:116
msgid "Package containing the program"
msgstr "프로그램이 속해있는 패키지"

#: src/bug-buddy.c:116
msgid "PACKAGE"
msgstr "패키지"

#: src/bug-buddy.c:117
msgid "Version of the package"
msgstr "패키지 버전"

#: src/bug-buddy.c:117
msgid "VERSION"
msgstr "버전"

#: src/bug-buddy.c:118
msgid "File name of crashed program"
msgstr "죽은 프로그램의 파일 이름"

#: src/bug-buddy.c:118 src/bug-buddy.c:120
msgid "FILE"
msgstr "파일"

#: src/bug-buddy.c:119
msgid "PID of crashed program"
msgstr "죽은 프로그램의 프로세스 ID(PID)"

#: src/bug-buddy.c:119
msgid "PID"
msgstr "PID"

#: src/bug-buddy.c:120
msgid "Core file from program"
msgstr "프로그램으로부터 코아 파일"

#: src/bug-buddy.c:335
msgid ""
"It is much more helpful if you specify\n"
"a more specific package than 'general'.\n"
"\n"
"Do you want to continue anyway?"
msgstr ""
"'general'보다는 좀 더 특정한 패키지를\n"
"지정해 주신다면 더욱 도움이 될것입니다.\n"
"\n"
"계속 하시겠습니까?"

#: src/bug-buddy.c:378
msgid "The specified file does not exist."
msgstr "지정한 파일이 존재하지 않습니다."

#: src/bug-buddy.c:383
#, c-format
msgid "File is of type: %s"
msgstr "파일 타입: %s"

#: src/bug-buddy.c:386
#, c-format
msgid "'%s' does not look like a text file."
msgstr "'%s'은 텍스트 파일같지 않습니다."

#: src/bug-buddy.c:400
msgid ""
"You must include a subject and a description\n"
"in your bug report."
msgstr ""
"버그 레포트에는 제목과 설명을 포함하여야합니다."

#: src/bug-buddy.c:443
msgid ""
"gdb has not finished getting the debugging information.\n"
"Kill the gdb process (the stack trace will be incomplete)?"
msgstr ""
"gdb가 디버깅 정보를 얻어내지를 못했습니다.\n"
"gdb를 죽일까요(stack trace는 불충분할겁니다)?"

#: src/bug-buddy.c:451 src/gdb-buddy.c:81
msgid "gdb has already exited"
msgstr "gdb가 이미 끝났습니다."

#: src/bug-buddy.c:494
msgid "Copyright (C) 1999 Jacob Berkman"
msgstr "저작권 (C) 1999 Jacob Berkman"

#: src/bug-buddy.c:496
msgid "The GNOME graphical bug reporting tool"
msgstr "그놈 GUI 버그 레포팅 툴"

#: src/bug-buddy.c:503
msgid "The lame bug-buddy web page"
msgstr "bug-buddy 웹 페이지"

#: src/bug-buddy.c:591
#, c-format
msgid ""
"'%s' doesn't seem to exist.  You won't be able to actually\n"
"submit a bug report, but you will be able to save it to a file.\n"
"\n"
"Specify a new location for sendmail?"
msgstr ""
"'%s'는 존재하지않습니다. 버그레포팅을 지금 보낼수는 없습니다.\n"
"하지만 파일로 저장을 하실수가 있습니다.\n"
"\n"
"sendmail의 위치를 다시 지정하시겠습니까?"

#: src/bug-buddy.c:627
msgid "Please enter your name and email address"
msgstr "당신의 이름과 이메일주소를 기입하세요"

#: src/bug-buddy.c:646
#, c-format
msgid "Unable to open file: '%s'"
msgstr "'%s'을 열수가 없습니다"

#: src/bug-buddy.c:659
#, c-format
msgid "about to run '%s'"
msgstr "'%s'을 실행할려고 함"

#: src/bug-buddy.c:663
#, c-format
msgid "Unable to start mail program: '%s'"
msgstr "메일 프로그램('%s')을 시작할 수가 없습니다"

#: src/bug-buddy.c:691
#, c-format
msgid "Your bug report was saved in '%s'"
msgstr "버그 레포트가 '%s'에 저장되었습니다"

#: src/bug-buddy.c:694
#, c-format
msgid ""
"Your bug report has been submitted to:\n"
"\n"
"        <%s>"
msgstr ""
"버그 레포트가 다음 주소로 보내졌습니다.\n"
"\n"
"        <%s>"

#: src/bug-buddy.c:824
msgid "You must specify a recipient email address"
msgstr "수취인 이메일 주소를 지정하셔야합니다"

#: src/bug-buddy.c:830
msgid "Submit this bug report now?"
msgstr "이 버그 레포트를 지금 보낼까요?"

#: src/bug-buddy.c:840
msgid "Please choose a file to save to."
msgstr "저정할 파일을 고르세요."

#: src/bug-buddy.c:847
#, c-format
msgid ""
"The file '%s' already exists.\n"
"Overwrite this file?"
msgstr ""
"파일 '%s'이 이미 존재합니다.\n"
"덮어 쓸까요?"

#: src/bug-buddy.c:899
msgid "About"
msgstr "버그 버디란?"

#: src/bug-buddy.c:899
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/bug-buddy.c:899
msgid "Stop"
msgstr "그만"

#: src/bug-buddy.c:899
msgid "Refresh"
msgstr "갱신"

#: src/bug-buddy.c:949
#, c-format
msgid ""
"Could not open '%s'.\n"
"Please make sure bug-buddy was installed correctly."
msgstr ""
"'%s'을 열수가 없습니다.\n"
"bug-buddy가 제대로 설치되었는지를 확인해주시요."

#: src/bug-buddy.c:1054
msgid ""
"$GNOME_CRASHED_APPNAME is deprecated.\n"
"Please use the --appname command lineargument instead."
msgstr ""
"$GNOME_CRASHED_APPNAME을 지정하여 사용하는 것보다는\n"
"--appname 명령행 옵션을 사용하시는 것을 권합니다."

#: src/bug-buddy.c:1067
msgid ""
"$GNOME_CRASHED_PID is deprecated.\n"
"Please use the --pid command lineargument instead."
msgstr ""
"$GNOME_CRASHED_PID를 사용하시는 것보다는\n"
"--pid 명령행 옵션을 사용하시는 것을 권합니다."

#: src/bug-buddy.c:1199
#, c-format
msgid ""
"Could not find '%s'.\n"
"Please make sure bug-buddy was installed correctly."
msgstr ""
"'%s'을 찾을 수가 없습니다.\n"
"bug-buddy가 제대로 설치되었는지를 확인해 주세요."

#: src/gdb-buddy.c:41
#, c-format
msgid "obtaining stack trace... (%d)"
msgstr "stack trace를 얻는 중... (%d)"


#: src/gdb-buddy.c:115
#, c-format
msgid ""
"Unable to process core file with gdb:\n"
"'%s'"
msgstr ""
"gdb로 코아 파일을 읽어들일수가 없습니다:\n"
"'%s'"

#: src/gdb-buddy.c:141
#, c-format
msgid ""
"Unable to determine which binary created\n"
"'%s'"
msgstr ""

#: src/gdb-buddy.c:172
msgid "Error on read... aborting"
msgstr "읽는 도중에 에러 발생.. 중단합니다"

#: src/gdb-buddy.c:204
msgid ""
"Could not find the gdb-cmd file.\n"
"Please try reinstalling bug-buddy."
msgstr ""
"gdb-cmd 파일을 발견할 수가 없습니다.\n"
"bug-buddy를 다시 설치하십시요."

#: src/gdb-buddy.c:212 src/util.c:75
msgid "Error on fork()."
msgstr "fork 실행 도중 에러 발생."

#.
#. * Translatable strings file generated by Glade.
#. * Add this file to your project's POTFILES.in.
#. * DO NOT compile it as part of your application.
#.
#: src/glade-strings.c:7
msgid "bug-buddy"
msgstr "bug-buddy"

#: src/glade-strings.c:8
msgid "Welcome to the Wonderful World of bug-buddy"
msgstr "bug-buddy의 놀라운 세계에 오신 것을 환영합니다"

#: src/glade-strings.c:9
msgid ""
"bug-buddy will walk you through the process\n"
"of submitting a bug report.  If this is your first time \n"
"using bug-buddy, you will be prompted for your\n"
"email address so that the bug report can be\n"
"submitted."
msgstr ""
"bug-buddy는 버그 레포팅을 위한 절차를 진행할려고 합니다.\n"
"만약 이번이 처음으로 bug-buddy를 사용하는 것이라면 당신의\n"
"이메일 주소를 묻을것입니다."

#: src/glade-strings.c:14
msgid "Contact Information"
msgstr "보고자 정보"

#: src/glade-strings.c:15
msgid "Choose which sendmail to use"
msgstr "어느 sendmail을 사용할 것인지를 선택하세요"

#: src/glade-strings.c:16
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: src/glade-strings.c:17
msgid "Full path of sendmail"
msgstr "sendmail의 실행 파일 위치"

#: src/glade-strings.c:18
msgid "Your Name"
msgstr "이름"

#: src/glade-strings.c:19
msgid ""
"bug-buddy will walk you through the process of\n"
"submitting a bug report.  You can click the help\n"
"button for a more in-depth explanation of the process."
msgstr ""
"bug-buddy는 버그 레포팅을 위한 절차를 진행할려고 합니다.\n"
"자세한 정보를 위해서는 도움말 버튼을 누르십시요"

#: src/glade-strings.c:22
msgid "Report Information"
msgstr "보고 정보"

#: src/glade-strings.c:23
msgid ""
"Select a bug tracking system to use, and then fill out\n"
"the remaining information."
msgstr ""
"사용할 버그 보고 시스템을 선택하고 기타\n"
"정보를 기입하십시요."

#: src/glade-strings.c:25
msgid "Bug Tracking System "
msgstr "버그 보고 시스템"

#: src/glade-strings.c:26 src/glade-strings.c:30 src/glade-strings.c:52
msgid "Package"
msgstr "패키지"

#: src/glade-strings.c:27
msgid "Severity"
msgstr "심각성"

#: src/glade-strings.c:28
msgid "Class"
msgstr "분류"

#: src/glade-strings.c:29 src/glade-strings.c:31
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: src/glade-strings.c:32
msgid ""
"Please check to see if your bug has already been submitted,\n"
"and if so, use \"Add information to existing report\" above."
msgstr ""
"당신의 버그가 이미 보고되었는지를 확인해주십시요.\n"
"만약 그러하다면 \"기존 버그 보고서에 추가 정보를 첨가\"를 사용하십시요."

#: src/glade-strings.c:34 src/glade-strings.c:35
msgid "Bug Number"
msgstr "버그 번호"

#: src/glade-strings.c:36
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: src/glade-strings.c:37
msgid "Please make your bug report in English, if possible."
msgstr "가능하다면 꼭 영어로 보고서를 작성하십시요."

#: src/glade-strings.c:38
msgid "Short subject for the bug report"
msgstr "버그 보고를 위한 간단한 제목"

#: src/glade-strings.c:39
msgid "Full description of the bug, including how to reproduce it"
msgstr "버그에 대한 상세한 설명(어떻게 재현하는지도 포함)"

#: src/glade-strings.c:40
msgid "Include a text file"
msgstr "포함시킬 텍스트 파일"

#: src/glade-strings.c:41
msgid "Debugging Information"
msgstr "디버깅 정보"

#: src/glade-strings.c:42
msgid "Select the crashed application's binary"
msgstr "죽은 프로그램의 실행 파일을 선택"

#: src/glade-strings.c:43
msgid "Binary"
msgstr "실행파일"

#: src/glade-strings.c:44
msgid "Process ID"
msgstr "프로세스 ID"

#: src/glade-strings.c:45
msgid "Core file"
msgstr "코아 파일"

#: src/glade-strings.c:46
msgid "Select a core file"
msgstr "코아 파일을 선택하세요"

#: src/glade-strings.c:47
msgid "Collecting Debugging Information"
msgstr "디버깅 정보를 모으는 중"

#: src/glade-strings.c:48
msgid ""
"Please wait while debugging\n"
"information is collected..."
msgstr ""
"디버깅 정보를 모으는 동안\n"
"기다려 주십시요."

#: src/glade-strings.c:50
msgid "System Configuration"
msgstr "시스템 구성"

#: src/glade-strings.c:51
msgid "Please verify that this information is correct"
msgstr "이 정보가 올바른지를 확인해 주십시요"

#: src/glade-strings.c:53
msgid "Version installed"
msgstr "설치된 버전"

#: src/glade-strings.c:54
msgid "%P %%"
msgstr "%P %%"

#: src/glade-strings.c:55
msgid "Automatically go to next page when complete"
msgstr "다 채워지면 자동으로 다음 페이지 가기"

#: src/glade-strings.c:56
msgid "Submitting the Report"
msgstr "보고를 보내기"

#: src/glade-strings.c:57
msgid "To"
msgstr "받는 이"

#: src/glade-strings.c:58
msgid "Send copy to yourself"
msgstr "복사본을 당신에게 보내기"

#: src/glade-strings.c:59
msgid "Save the report to..."
msgstr "레포트를 새 이름으로 저장하기"

#: src/glade-strings.c:60
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: src/glade-strings.c:61
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: src/glade-strings.c:62
msgid "The GEGL is watching."
msgstr "GEGL이 지켜본다네요"

#: src/util.c:60
msgid "Unable to open pipe"
msgstr "파이프를 열수가 없습니다"

#: src/util.c:72
#, c-format
msgid "Could not run '%s'."
msgstr "'%s'를 실행할 수가 없습니다."

#: src/util.c:112
msgid "Error on read..."
msgstr "읽는 도중 에러가 발생했습니다"

